內地去年4月通過《英雄烈士保護法》

木里縣森林火災事件，內地至少有13人因在網上「侮辱英烈」被公安傳喚、抓獲或投案自首。當中四人被行政拘留，七人被刑事拘留，榆林張姓網民則是被判監第一人。內地去年4月通過《英雄烈士保護法》，對「褻瀆、否定英雄烈士事迹和精神」者，可被處以治安管理處罰，甚至追究刑事責任。

四川涼山州木里縣今年3月底發生森林火災，釀成27名消防員和4名救火人員死亡，事後陝西榆林市一名男子在微博上留言稱「死的好」，被當局以涉尋釁滋事罪拘捕；該男子近日被判監兩年，兼要在判決生效後十日在國家級媒體上公開道歉。

22歲的榆林市佳縣張姓網民，在3月31日木里縣森林火災發生後翌日，在微博相關新聞下留言稱「哈哈哈哈哈哈，果然如我所預料」、「死的好」，被警方刑拘；近日在榆陽區法院被判囚兩年。法院指被告「蔑視國家法紀和社會公德，在互聯網上對救火犧牲的英雄烈士發表帶有侮辱性質不當言論，構成尋釁滋事罪」。庭審時被告對其不當言論給英烈親屬造成傷害深表歉意，當庭宣讀道歉聲明。

係咪即係可以將尋日撐警果班人全部送中
褻瀆、否定英雄烈士事迹和精神

拉晒連登叫警察快d死班人就差唔多